@inproceedings{Gerald-Ettayeb-Quang-Le-Vilnat-Illouz-Paroubek:TALN:2022,
    author = "Gerald, Thomas and Ettayeb, Sofiane and Quang Le, Ha and Vilnat, Anne and Illouz, Gabriel and Paroubek, Patrick",
    title = "Un corpus annot\'e pour la g\'en\'eration de questions et l'extraction de r\'eponses pour l'enseignement",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : D\'emonstrations",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "15-17",
    note = "An annotated corpus for abstractive question generation and extractive answer for education",
    abstract = {Dans cette d\'emonstration, nous pr\'esenterons les travaux en cours pour l'annotation d'un nouveau corpus de questions-r\'eponses en langue Fran\c{c}aise. Contrairement aux corpus existant comme "FQuad" ou "Piaf", nous nous int\'eressons \`a l'annotation de questions-r\'eponses "non factuelles". En effet, si dans la litt\'erature, de nombreux corpus et mod\`eles de questions-r\'eponses pr\'e-entra{\^\i}n\'es sont disponibles, ceux-ci ne privil\'egient que rarement les annotations s'appuyant sur un sch\'ema de raisonnement issue de l'agr\'egation de diff\'erentes sources ou contextes. L'objectif du projet associ\'e est de parvenir \`a la cr\'eation d'un assistant virtuel pour l'\'education, ainsi des r\'eponses explicatives, de raisonnement et/ou d'agr\'egation de l'information sont \`a privil\'egier. Notons enfin, que la volum\'etrie des donn\'ees doit \^etre cons\'equente, en particulier par la consid\'eration d'approches neuronales g\'en\'eratives ou extractives. Actuellement, nous disposons de 262 questions et r\'eponses obtenues durant l'\'etape de validation de la campagne d'annotation. Une deuxi\`eme phase d'annotation avec une volum\'etrie plus importante d\'ebutera fin mai 2022 (environ 8000 questions).},
    keywords = "question/r\'eponse, extraction d'informations, syst\`eme d'annotation.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2022/424.pdf"
}
